豬肉佬工作 資深廚房佬都頂唔順

扮工男女】刮毛斬豬腳 資深中廚親身試做切割員：係力嘅表現

「豬肉切割員」起薪1.3萬元，熟練後月薪可跳升至2萬以上，資深師傅日薪可達1500元，月薪3至4萬元，但入行者仍寥寥無幾。《蘋果》邀請逾30年中廚經驗、香港廚師聯盟主席吳志輝在肉檔實習，刮豬毛、斬豬腳、起肥肉、打腩排一一試過。他坦言肉檔工作體力消耗更大，「攰好多，除咗技術之外，（斬豬肉）仲係力嘅表現。」

吳志輝綽號「細輝」，1980年代已在廚房工作，他應邀到肉檔實習，師傅是有「女刀神」之稱的許穎欣。想成為豬肉界刀神，要先從刮豬毛入手，要清毛又不能劃破豬皮。細輝初時輕巧用刀便殘留豬毛，大力又試過劃破豬皮，他指要自己摸索力度和角度，師傅很難描述如何施力。許穎欣見狀稱：「要刮乾淨一隻豬腳毛都唔係簡單嘅事。」

第二項挑戰是斬豬手，許穎欣左手執豬蹄向下壓，右手用刀對準豬腳關節位置，輕割一刀便露出骨頭，再斬兩刀便將豬腳與豬身分離，頗有庖丁解牛「以無厚入有閒」境界，「要靠自己感覺，唔駛同佢鬥力。」細輝憑多年掌廚經驗完成任務，露出勝利微笑，「OK嘅，第一次（成功）。」轉眼他就在打腩排遇到挫敗，因為落刀欠準，令較高價排骨少了一角，「我就出咗事，少咗起碼6兩排骨。」

細輝指「豬肉佬」並非低下工作，而是一份講究力氣、技術工作，若有廚房經驗會較易入行，「我揸開刀、做開廚房都滿頭大汗，如果一個新人係幾困難。」他認為廚房和肉檔都面臨工時長問題，影響新人入行意欲，靠改名做「切割員」無助吸引新人，「我哋需要唔係一個名，需要縮短工時，人工福利要調整。」

機械人代替做啦

機械人做嘢唔夠人性化

師奶講唔到價

做實Q都有萬三邊可能有後生捱幾年先兩萬幾

庖丁解牛

做地盤仲好啦
得閒又可以整飛煙, 放工仲有力叫雞

減工時，加人工，請多個人輪更咪有人做囉
你人工同付出唔成正比，乜工都冇人做啦